★微軟傳以廉價 Surface 平板對撼 iPad

較早前 Apple 推出針對教育市場的全新 9.7 吋 iPad，香港的售價只需 2,588 港元起，據說 Microsoft 亦準備推出全新的平價 Surface 平板迎戰。率先報導此消息的彭博表示，平價版 Surface 並非單純將現時的 Surface Pro 縮小和減價，而是一部全新設計的平板。

最大改動相信是採用 10 吋屏幕，而非 Surface Pro 的 12 吋，機身不再採用現時的方正線條，而是改為類似 iPad 的圓角設計。平價 Surface 會以 USB-C 接口充電，而且售價為 400 美元（約 3,140 港元），貼近剛上市的 9.7 吋 iPad 的定價。彭博指評價 Surface 平板較現時 Surface Pro 輕約 20%，電池使用時間亦相對少 4 小時。

報導指平價 Surface 平板會採用 Intel 處理器和圖像顯示，亦會使用完整版的 Windows 10 Pro 系統。Microsoft 打算跟 iPad 一樣提供兩個版本，分別為 Wi-Fi 版和 4G LTE 版本。雖然 Microsoft 沒有打算隨機附送鍵盤或手寫筆，但 Surface Pro 的機背支架設計將得以保留，而 Microsoft 亦會推出一批配合新機使用的鍵盤、手寫筆和滑鼠配件。

apple die

可以玩 game了

PC game

Windows tablet

3140太貴，同埋呢啲post應該出響電話台

none can see

under 1000可以考慮下

即係垃圾啦

同贏國啲幾舊水win pad有咩分別

少4個鐘，仲要行windows
即係玩一陣就無電

行win真係死罪黎

年尾，win phone 五舊賣一舊水都冇人買

M$算把啦

一定食電到仆街

見到個價都知佢仆梗街，冇iPad 一半價都好難引人轉會

new sp 啲電都唔襟 新機仲少4成

根本唔好用

tablet都係用返android或姐Windows

打錯

死症係續航，就算待機唔用都放唔耐

屌佢老母
我當年部windows RT變撚左棄嬰

用到4個鐘photoshop 畫野又唔會辣手一出即買

用到ps同平價ipad同價就考慮

行得郁photoshop再講啦

應該run 到galgame掛

貴

咁嘅價位行win仲想要用黎ps，無可能啦

用到4個鐘

係少4個鐘

之前用pro4 m3 ps都覺慢 完全跟唔到手
待機又食電
好難想像依部野再廢啲會點

電子垃圾

仲以為千幾

平價版然後打唔到機 只能做文書 有咩用？

呢個真，想簡單隨身影完汁下相都唔得
根本就行唔郁ps，行行下部機仲要熱到癲

本身叉成日先用到幾個鐘

宜定即係要叉住先用到

之後要買 kB 又要比一千，咪又係一樣…
用 window 好難唔用 kB
同埋佢 tablet mode 真係唔 user friendly
我用 SP4 都唔太用 tablet mode

M$幾時先肯針對下Windows 耗電個問題
反正都係自家software, hardware
花d心機去優化下啦

洗得3000幾買你window tab
咁我不如買iPad 起碼質量有保證
Surface用兩下就lag 粒電又廢

點會打唔到
不過電一兩個鐘玩完

之前有巴打叫熄左個 hello
即時多兩個鐘，真係屌一聲

MS 垃圾過apple

win10多bug多過沙灘d沙

少用啲支那term啦ching

家 = 十一尸人

surface 好似聽講好易壞

Surface 食電到仆街 又易壞 屌佢做做下野燒moon

壞左 打包send上支那整

但好似報導過 根本冇整，就咁send返hk

★[HK No IT] Microsoft Surface支那維修部 扮整好寄返畀客